# Разработка вариантов использования
Диаграммы прецедентов и текстовые описания вариантов использования сгруппированые по ролям.

## Пользователь

![usecases_user](./uml/use_case.png)

### Просмотр доступных курсов
1. Выполнение регистрации
1. Просмотр пройденных курсов
1. Оплата курса
1. Подача **заявки** на получение сертификата

**Альтернатива:** _Регистрация не пройдена - учетная запись существует_: выбор других подходящих пользователю логина и пароля
**Альтернатива:** _Пользователь уже зарегистрирован_: выполнение авторизации
**Альтернатива:** _Заявка на получение сертификата была отклонена администратром_: чтение сведений о провале оплаты/заведомо неверных данных в профиле


## Преподаватель

![usecases_Teacher](./uml/use_case_001.png)

### Удаление комментария
1. Выполнение регистрации
1. Выбор опубликованного курса
1. Просмотр комментариев к курсу
1. Подача **заявки** на удаление комментария

**Альтернатива:** _Регистрация не пройдена - учетная запись существует_: выбор других подходящих пользователю логина и пароля
**Альтернатива:** _Пользователь уже зарегистрирован_: выполнение авторизации


## Администратор

![usecases_admin](./uml/use_case_002.png)

### Рассмотрение заявок
1. Выполнение авторизации
1. Рассмотрение **заявок** от пользователей/преподавателей
1. Принятие решения и удаление соответствующих **заявок** 
\* _архивирование заявок_



[Home](https://bitbucket.org/slowgit/arch/wiki/Home)